<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>the220th stash</title><link>https://the220th.github.io/</link><description>Recent content on the220th stash</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><copyright>&lt;a href="https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/" target="_blank" rel="noopener">CC BY-NC 4.0&lt;/a></copyright><lastBuildDate>Tue, 04 May 2021 20:59:46 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://the220th.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Асимметричное шифрование. Схема Эль-Гамаля</title><link>https://the220th.github.io/guides/math/crypto/el-gamal-encryption/</link><pubDate>Tue, 04 May 2021 20:59:46 +0300</pubDate><guid>https://the220th.github.io/guides/math/crypto/el-gamal-encryption/</guid><description>Содержание
Сам алгоритм, шифрование, подпись Немного про передачу сообщений Атака на алгоритм -- Сам алгоритм, шифрование, подпись Скачать/читать Немного про передачу сообщений Скачать/читать Атака на алгоритм Скачать/читать</description></item><item><title>Организация честного голосования</title><link>https://the220th.github.io/guides/math/crypto/correct-vote/</link><pubDate>Tue, 04 May 2021 20:59:46 +0300</pubDate><guid>https://the220th.github.io/guides/math/crypto/correct-vote/</guid><description>Содержание
Организация честного голосования Прежде чем начинать Виды голосований По возможности определения голосующего: По способу голосования Обязательность Способ явки По количеству голосов на голосующего Ограничения голосов Участники голосования Ещё пару слов Что такое честное голосование? Традиционное («бумажное») голосование Симметричное шифрование, асимметричное шифрование, цифровая подпись, слепая подпись Простейший протокол Простой протокол Протокол двух агентств Нурми-Саломаа-Сантин Немного про регистратора Протокол на основе ANDOS Протокол Фудзиока-Окамото-Ота Протокол He-Su Подведём небольшой итог Последний штрих Приложение Модифицированный протокол Фудзиока-Окамото-Охта Организация честного голосования Здесь будет описано, что такое честное голосование, и постараемся его организовать.</description></item><item><title>Поиск</title><link>https://the220th.github.io/search/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2021 00:40:49 +0300</pubDate><guid>https://the220th.github.io/search/</guid><description>This file exists solely to respond to /search URL with the related search layout template.
No content shown here is rendered, all content is based in the template layouts/page/search.html
Setting a very low sitemap priority will tell search engines this is not important content.
This implementation uses Fusejs, jquery and mark.js
Initial setup Search depends on additional output content type of JSON in config.toml ``` [outputs] home = [&amp;ldquo;HTML&amp;rdquo;, &amp;ldquo;JSON&amp;rdquo;] ```</description></item><item><title>Удаление предустановленных приложений на Android</title><link>https://the220th.github.io/guides/miscellaneous/android-remove-preinstalled/</link><pubDate>Sun, 18 Apr 2021 22:49:36 +0300</pubDate><guid>https://the220th.github.io/guides/miscellaneous/android-remove-preinstalled/</guid><description>Чтобы увеличить привлекательность смартфонов, производители ставят на них как можно больше разных программ. Это понятно. Просто берём и удаляем ненужное… Стоп.
Оказывается, некоторые программы невозможно удалить. Например, на отдельных моделях Samsung невозможно удалить Facebook (есть только опция &amp;lsquo;disable&amp;rsquo;, в итоге будет просто место занимать). Говорят, на Samsung S9 вдобавок предустановлены «неудаляемые» приложения Microsoft.
Всё это надо зачистить.
Впрочем, «неудаляемые» они только теоретически. На практике достаточно открыть ADB (Android Debug Bridge) и запустить пару команд.</description></item><item><title>Печать брошюрой</title><link>https://the220th.github.io/guides/miscellaneous/brochure-printing/</link><pubDate>Sun, 18 Apr 2021 19:18:27 +0300</pubDate><guid>https://the220th.github.io/guides/miscellaneous/brochure-printing/</guid><description>Электронный документ из 100+ страниц? Сложно читать с экрана?
Этот гайд поможет эффективно распечатать этот документ, чтобы было удобно читать. В итоге должна получится &amp;ldquo;книга&amp;rdquo; (брошура)
Гайд только для Windows:
Скачиваем и устанавливаем priPrinter (магнит) Запускаем ворд с этим документом В ворде тыкаем печать и выбираем виртульный принтер priPrinter В открывшимся окне справа сверху выбрать принтер &amp;ldquo;Microsoft Print to PDF&amp;rdquo; Бырать сверху между &amp;ldquo;Темы&amp;rdquo; и &amp;ldquo;Двустороння печать&amp;rdquo; в ОбычнаяF6 &amp;ldquo;БрошураF7&amp;rdquo; или просто нажать F7 В верхнем левом углу тыкнуть на печать Под &amp;ldquo;Копии: 1&amp;rdquo; нажать &amp;ldquo;Свойства Принтера&amp;hellip;&amp;rdquo; -&amp;gt; Двусторонняя печать -&amp;gt; Переставить флажок на &amp;ldquo;Принтер поддерживает двустороннюю печать&amp;rdquo; -&amp;gt; нажать ОК Тыкнуть на печать.</description></item><item><title>Software Reporting Tool и 100% CPU</title><link>https://the220th.github.io/guides/miscellaneous/software-reporting-tool/</link><pubDate>Sun, 18 Apr 2021 19:01:11 +0300</pubDate><guid>https://the220th.github.io/guides/miscellaneous/software-reporting-tool/</guid><description>Software Reporter Tool - это &amp;ldquo;антивирус&amp;rdquo; от Google, сканирует файлы (причём не понятно по какому принципу, сканирует всё крч), делает отчёт и отправляет домой. Естественно это СИЛЬНО нагружает ЖД и CPU, и не понятно, когда включается (обычно сразу после установки Chrome или в самый не подходящий момент).
Вот способ, как отключить эту парашу:
Переходим сюда: C:\Users[Пользователь]\AppData\Local\Google\Chrome\User Data\SwReporter[Версия] [удаление всего, что вы видите не поможет, потому что Chrome скачает всё заново при следующем обновлении, поэтому:] ПКМ на папке &amp;ldquo;SwReporter&amp;rdquo; и свойства, далее в &amp;ldquo;безопасность&amp;rdquo;, тыкаем дополнительно (снизу справа) Нажать на &amp;ldquo;Отключение наследования&amp;rdquo;, после на &amp;ldquo;Удалить все унаследованные разрешения из этого объекта&amp;rdquo;, соглашаемся на всё (даже не надо читать) Везде нажать OK (2 раза).</description></item><item><title>Markdown Cheat Sheet</title><link>https://the220th.github.io/guides/miscellaneous/markdown-cheat-sheet/</link><pubDate>Sun, 18 Apr 2021 01:38:07 +0300</pubDate><guid>https://the220th.github.io/guides/miscellaneous/markdown-cheat-sheet/</guid><description>Шпаргалка по Markdown (перевод, оригинал)
Поиграть с разметкой Markdown можно на демо-странице.
Содержание Заголовки
Выделение
Списки
Ссылки
Изображения
Подсветка кода и синтаксиса
Таблицы
Цитаты
Встроенный HTML
Горизонтальная линия
Новая строка
Видео Youtube
Заголовки
# H1 ## H2 ### H3 #### H4 ##### H5 ###### H6 Кроме того, H1 и H2 можно обозначить подчеркиванием: Alt-H1 ====== Alt-H2 ------ H1 H2 H3 H4 H5 H6 Кроме того, заголовки H1 и H2 можно обозначить подчеркиванием:</description></item><item><title>Vanced - 'правильная' модификация YouTube клиента на Android</title><link>https://the220th.github.io/resources/vanced/</link><pubDate>Sun, 18 Apr 2021 01:29:17 +0300</pubDate><guid>https://the220th.github.io/resources/vanced/</guid><description>Vanced - это модификация официального YouTube клиента на Android, в котором вырезана вся реклама и включено фоновое воспроизведение.
Также есть встроенная поддержка SponsorBlock.
Загрузить здесь.</description></item><item><title>SponsorBlock - блокировка интегрированной YouTube рекламы</title><link>https://the220th.github.io/resources/sponsorblock/</link><pubDate>Sun, 18 Apr 2021 01:28:25 +0300</pubDate><guid>https://the220th.github.io/resources/sponsorblock/</guid><description>Уверен, что вы очень часто сталкиваетесь с рекламой внутри видео на YouTube, которую вставил человек, записавший видеозапись. Для таких случаев существует данное браузерное расширение.
SponsorBlock блокирует интегрированные рекламные сегменты внутри видеоролика. Информация о них, однако, краудсорсится от других пользователей расширения, которые вручную их помечают.
Загрузить здесь.</description></item><item><title>Ublock Origin - самый лучший блокировщик рекламы</title><link>https://the220th.github.io/resources/ublock/</link><pubDate>Sun, 18 Apr 2021 01:27:18 +0300</pubDate><guid>https://the220th.github.io/resources/ublock/</guid><description>Самый лучший блокировщик рекламы для браузера. Поддерживает огромный перечень списков фильтров, имеет приятный интерфейс и богатый функционал.
Загрузить для Firefox. (большая совместимость)
Загрузить для Chrome.
Также рекомендую поставить данный скрипт, чтобы блокировать больше рекламы.</description></item><item><title>Portmapper - открываем порты через UPnP</title><link>https://the220th.github.io/resources/portmapper/</link><pubDate>Sun, 18 Apr 2021 01:25:52 +0300</pubDate><guid>https://the220th.github.io/resources/portmapper/</guid><description>Небольшая программа, которая при помощи технологии UPnP позволяет на время &amp;ldquo;открыть&amp;rdquo; порт на вашем роутере. В некоторых &amp;ldquo;экзотических&amp;rdquo; конфигурациях сети провайдера (предположительно у Ростелекома), позволяет открыть порты даже на сером IP адресе. Загрузить здесь.</description></item><item><title>Выключаем дефрагментацию в простое</title><link>https://the220th.github.io/guides/miscellaneous/disable-autodefrag/</link><pubDate>Sun, 18 Apr 2021 01:15:36 +0300</pubDate><guid>https://the220th.github.io/guides/miscellaneous/disable-autodefrag/</guid><description>Если у вас windows 8 и выше, то отойдя на мин 5-8 можно услышать как ваш HHD надрывается, шумит и кричит о помощи. Но как только тронуть мышкой, то всё прекращается.
Вирус? Нет (да), это автоматическая дефрагментация. Конечно, дефрагментация - это хорошо. Но нельзя ли её включать, когда этого хочет сам пользователь. Процесс, отвечающий за это безобразие - это svchost.exe (defragsvc). Чтобы выключить:
Нажать win + r Ввести туда dfrgui (здесь же можно провести дефрагментация ваших жёсткий дисков вручную) Нажать внизу &amp;ldquo;Изменить параметры&amp;rdquo; Убрать галочку &amp;ldquo;Выполнять по расписанию (рекомендуется)&amp;rdquo; Нажать ОК и всё.</description></item><item><title>Проверка флешек на обьём</title><link>https://the220th.github.io/guides/miscellaneous/check-usb-disk/</link><pubDate>Sun, 18 Apr 2021 01:09:07 +0300</pubDate><guid>https://the220th.github.io/guides/miscellaneous/check-usb-disk/</guid><description>После покупки флешек на ali нужно их всегда проверять. Недобросовестные продавцы будут указывать объём больше, чем он есть на самом деле (хотя система будет показывать, что всё ОК). Они это делают (во всяком один из способов), форматируя флешки на низком уровне. Можно на них нажиться, вернуть деньги и оставить флешку, просто реального объёма.
Как вставили флешку запускайте h2testw, выбирайте English, после выберите флэшку в Select target, тыкните all available space и снимите галочку, если стоит, в endless verify.</description></item><item><title>Отключаем обновления Windows 10</title><link>https://the220th.github.io/guides/miscellaneous/disable-win10-updates/</link><pubDate>Sun, 18 Apr 2021 00:44:34 +0300</pubDate><guid>https://the220th.github.io/guides/miscellaneous/disable-win10-updates/</guid><description>Даже с &amp;ldquo;правильной&amp;rdquo; виндой обновления не исключаются. Отсюда скачать и запустить программу.
В версии v4.0.0 - Declutter: В третьей вкладке &amp;ldquo;Pause Updates&amp;rdquo; поставить &amp;ldquo;Number of days to defer updates&amp;rdquo; на 99999 ВЕЗДЕ и нажать save.
А вообще в services (службы) надо выключить &amp;ldquo;Центр обновления Windows&amp;rdquo; и &amp;ldquo;Фоновая интеллектуальная служба передачи (BITS)&amp;rdquo; прямо насовсем.</description></item><item><title>Bandizip - альтернатиный архиватор для Windows</title><link>https://the220th.github.io/resources/bandizip/</link><pubDate>Wed, 14 Apr 2021 22:06:10 +0300</pubDate><guid>https://the220th.github.io/resources/bandizip/</guid><description>Bandizip - на удивление приятный архиватор для Windows, с поддержкой Drag&amp;rsquo;n&amp;rsquo;Drop и просто приятным интерфейсом.
После какого-то обновления засланцы добавили рекламу. Вполне подойдёт Bandizip версии 6.26 Build 27128. Там её не должно быть.
Загрузить: magnet:?xt=urn:btih:7e45d992716cecbc966a3f3838864352b1cd7cff&amp;amp;tr=http%3A%2F%2Fbt02.nnm-club.cc%3A2710%2F009460e9ce6f9636115f16c25150d177%2Fannounce&amp;amp;tr=http%3A%2F%2F%5B2001%3A470%3A25%3A482%3A%3A2%5D%3A2710%2F009460e9ce6f9636115f16c25150d177%2Fannounce
Или кликабельная
PS: рекомендуется выключить проверку обновления после установки в первом пункте меню.</description></item><item><title>Многочлен Чебышева</title><link>https://the220th.github.io/guides/math/numericalmethods/chebyshev-mnogochlen/</link><pubDate>Wed, 14 Apr 2021 22:06:10 +0300</pubDate><guid>https://the220th.github.io/guides/math/numericalmethods/chebyshev-mnogochlen/</guid><description>Содержание
Введение Узлы Чебышёва Оценка погрешности Код Введение Возможно всё было так: Чебышёв нашёл крутой многочлен n-ой степени: $T_n = cos(n \cdot arccos(x))$
Назвали его многочленом Чебышева. Выглядит как не многочлен, но это именно он. Немного подумав можно прийти к такому выводу:
$$\cos((n+1) \cdot \arccos(x)) = 2 \cdot \cos(\arccos(x)) \cdot \cos(n \cdot \arccos(x)) - \cos((n-1) \cdot \arccos(x))$$
$$\cos((n+1) \cdot \arccos(x)) = 2 \cdot x \cdot \cos(n \cdot \arccos(x)) - \cos((n-1) \cdot \arccos(x))$$</description></item><item><title>Подключение SQL в Java без IDE</title><link>https://the220th.github.io/guides/coding/java-sql/</link><pubDate>Wed, 14 Apr 2021 21:49:58 +0300</pubDate><guid>https://the220th.github.io/guides/coding/java-sql/</guid><description>Содержание
Шаг первый: Установка Шаг полтора: Если на удалённой машине Шаг второй: Тестовая Java программа Бонус: Подключение через SSH Вариант 1: Всё ручками Вариант 2: Мы же используем java, так ведь? Шаг третий: Hibernate pizza time Шаг первый: Установка Гайд предназначен, чтобы именно подключить MySQL, hibernate, и, возможно, jsch с нуля. Но это не руководство, как пользоваться этим вот всем. Постараюсь объяснять всё по ходу текста, но, встречая незнакомые слова, пробуйте их &amp;ldquo;загуглить&amp;rdquo;.</description></item></channel></rss>